居屋2018(6)

我綠長排第3, 擔心緊唔知有冇南昌三房淨

綠其家 34 有冇機

其實排第幾開始無機會？

我排第99

綠其同核一齊排

綠長排37 唔知有冇仲有冇凱仔兩房呢

啱，如果純博多啲機會既話

重建戶數目影響好大 好難估
唔洗問啦 等多日聽日咪知

聽日會公佈重建有幾多、綠長有幾多？

睇日出揀樓次序 到時慢慢研究

到時會有份咁既表
對下有幾多個號碼就知

想問下
揀樓當日，係申請表上全部人要到齊？
定係申請人到就ok?

重建好似百零份唔知邊個講

綠核抽中91 排第7，係咪無機會3房？

綠核第7未必有得揀樓

家庭成員唔駛 除非想做聯名業主
老嘢隊加埋老嘢

同你一樣34

即係如果係家有長者計劃
個長者揀樓當日一定要到現場？
唔該

揮手
同類型？

如果有得買 想買邊

長沙灣

係 因為個長者一定有間屋業權

機會有 但應該尾水

我都係綠長排37

只求可樂苑最細單位

唔奢望有啟德啦

其實白表排幾多之前先有機會

綠長排第二 70 有無機南昌3人房

係咪要俾綠長揀晒先到綠核？

係
你當4400個單位 唔計重建戶 要留1300戶長者 400戶單人
剩2700個單位綠白家庭對分
每個顏色1300個
我當你綠表30000個家庭
1個號碼代表300個家庭
唔係頭4已經難
計埋重建戶仲難

不過綠表飛機友多
你第七可能最尾幾輪可以有機會揀

搵唔返封信 上網有無得check

27128000 或者 email 1823

重建戶百零戶 綠長每組大約18人
其實都仲大把樓？

下個月有再平啲既綠置居 加上個價跌緊 啲綠表戶放飛機唔出奇

但係quota就係得650個

要望係自己前面d人，有d唔揀樓

咁咪係囉 計埋重建都係750個位 一係有得簡就唔止1房 一係就直情無?

同另一伴都抽唔中
寄望下年有五個盤推出可以抽得中
寧願買居屋平啲，快啲供完/一炮過俾多啲
留返啲錢周圍遊好過益濕鳩地產佬
不過抽多幾年都唔撚中真係要考慮私樓了 ..

長沙灣+啟德 2房+3房 總共1462間
如果100個重建戶
咁就100個重建戶同1300長者會幫你地啃曬全部兩房三房了

38，白表單身狗

重要再抽 唉

最尾幾輪揀都係單人 東涌
一家幾口點住

排第一點解要重抽

38入面有1400份白表單身
但係白表單身quota得200個
所以要再抽

係

揀到凱仔兩房 我就心足架喇

聽日再研究

白核 38
希望有得揀

有無話咩時候出埋第二次結果？
同埋果1/7機會係代表必定有樓渣嘛，其他都有小小機會掛

應該有得揀啦
排第一都無得揀仲有天理既?

聽日

都係睇聽日條數

想問白表長者申請大概有幾多人？

唔係第一次喇 唔出奇架

問咩表有幾多人 第幾號波一定有樓揀
聽日再問 聽日會出份次序表講明你全部人入面排第幾

綠核 29 係咪都會得東涌可以揀？

唔一定

利申排第七

如果聽日出次序，大過2200就可以瞓？

第8先真

咩色咩表

綠核

綠核最多1350個單位左右分
當你3成人放飛機
如果你個號碼GMXX1750以上我都覺得可以收皮

不過多數綠表可能有以下原因會放飛機

下 原來要交翻間公屋咩?
原來月供要咁多?
原來買居屋要交印花稅?
樓爆 買樓不了

白表20

86 單人白表 係咪唔洗諗

38都要再鬥一輪
86連車尾燈都見唔到

等綠置又要再抽過，慘

綠表家庭尾數29，只求非東涌兩房

白單抽29 第三都零機會

有冇人係白長
排15屋企人覺得有得揀樓
但係我覺得機會好微

排第3 咪收得皮

好奇一問，大家有得揀會揀啟德定長沙灣?

X2 冇希望唔失望

長沙灣三房>啟德兩房>長沙灣兩房

38，用自己同啊媽個名抽，兩老分居但無正式離婚有無問題

要離婚可以咁樣抽
你白表黎?

係白表，揀樓前離就可以？定我已經被dq

我見申請表冇寫計邊日
離得切?
可以博一下

無正式離婚而無將已婚人士嘅配偶包括在申請表內 ＝ DQ.

你最好揀樓前問清楚房委會咁樣得唔得
事後俾人發現個陣會好麻煩

佢呢個情況如果要審查前交到份離婚證明會唔會dq？

好 多謝師兄解答
聽日打去問下

爸打 綠長如果排50，有無機會？

聽日知

長沙灣三房》長沙灣兩房〉啟德

家有長者 有多一組編號係邊度??

冇多一個編號 只係多一個綠表家庭揀樓次序
但你連長者隊都揀唔到的話 仲點會係家庭揀到樓

綠長排第9..都係想抽3房唔知有冇機

一定冇

其實最唔明係報紙話多個number 抽；但我見樓上綠置居個份report係 將長者既group埋再按個次抽籤結果既number排

唔知綠長line 每組有幾多人呢想執個長沙細單位

綠長38號第一組
3人家庭，自己+兩老
應該揀咩好？

有能力當然三房，冇既咪中層平啲既兩房囉 供得冇咁辛苦，因為仲有管理費同差餉要交

南昌就再近地鐵啲有天橋 冇咁易落雨中伏

綠長排64

兩人白表38，係咪都有機會抽唔到？

核心定非核心，差好遠啵

why?

二人家庭中35號，應該都係收硬皮啦

白長排中間
仲諗住中左plan求婚

係核心呀

咁白表家有長者, 又要頭幾多位先有機?

三房究竟要綠長排第幾先有穩陣 ?

38,白表單人，長沙灣最細單位有無機 得200個單人

1X% 中

想問白表 70號係咪一定唔會抽得中

綠核第8真係灰咗

1

我排 86，其他核心家庭成員。希望揀到凱樂苑

綠長排99

望奇蹟

白表38單人
想問幾時再係1400入面再鬥過？
同埋邊到有得睇次序？

唉頭籌都無撚用
搞到兩老仲要勁開心
香港呢個社區真係慘呢。。。

Dq. 份表有寫日期 寫明邊日前要符合嗰個條件

綠長38

same
睇下前面幾多單位剩 不過有嘅機會應該大

凱樂管理費好似9xx
啟朗苑公佈咗？

13xx

又冇會所，點解要咁貴

希望有巴打可以解答

明天房署會出個pdf，上網睇喇

同你一樣

等各位揀哂樓比哂首期
先一個樓爆 齊齊上私樓

聽朝8點上網睇

你地封號碼信幾時收到？我揾唔返 聽日打返去房處check下先

唔該巴打

計落差唔多3/4蚊呎

綠表第9係咪得返兩房？

合資格係咪等HA出信去揀樓就得?

睇埋聽朝8點結果,number大個d可以唔洗去

白核第12，有冇機會東涌一房最細單位?

無

屌佢個閪,我中第9白核有無機

好似有新聞講重建戶有百幾份申請
三房：68(東涌) +157(長沙灣)=225
綠長每組約30人
當有100個重建戶都揀三房，225-100淨返125個，綠白長輪住揀，姐係頭兩組綠長會揀左30+30=60間三房，白長呢個時候都會揀左60間，姐係頭兩組綠長揀完會得返125-60-60=5間，第三組綠長排頭兩個先穩陣
姐係你想揀到三房綠長排頭兩個number一定揀到(假設最多有100個重建戶同你爭三房)

白表 中86有冇機？

一樣 想要長沙灣

諗下好喇

綠長每組30點計

唔明點解個比例係白表50 綠表50
已經推左綠置居啦 又可以抽居屋
對白表樂唔公平 又無資格上公屋 又得50 封抽居屋
政府醒撚未 睇到成23萬幾白表呀 仲50:50

5:5 打錯*

咁點解唔打1:1

29 白單
係咪連東涌都冇機

上次白表單人中第一個number入邊嘅八百幾 , 梅窩都冇撚得揀呀
大家唔駛咁大希望

白核38 係咪好大機會揀樓？

邊到睇

居屋個網

無啦無啦
白單排到800幾

上面白表 呢個綠表 2個英文字母開頭個數字你真正排位
慢慢睇

白核排第50個，係咪有得揀？

綠長排37

GE005133
代表我排5133？？？
姐係每組 100個綠長？？ 咁誇？ 唔識睇

白單排325，係咪話超過200就無

前面有125人放棄你咪有

數字係跟左組別既排位 定係總排位

組別

應該係咁 我排8千幾

ws000868
排800幾？？

係

咁咪姐係綠長都要 頭6個先有得簡
大家可以早抖訓
定係係5133係計埋白長

個排位係代表條隊你第幾個選定係代表你係所屬類別第幾個選

你既問題有乜分別

白核千幾人1個number

唔會，綠白係分開

on99 家有長者都要頭六先至有得揀

應該計哂 但得4千幾個單位

明左 自膠 睇漏左ws個s

你嗰組嘅排位

分開？4萬份綠表有萬幾個綠長？

問題係綠長得650個位 唔係得4000幾個單位。。

新聞話綠表有3萬6份
而家就咁計 37組有5100 個綠長
姐係總共3萬6份有成萬4個綠長。。

綠長比例咁高

WM000050 有無機會？

重建戶得百九幾個咋喎

綠長排35
到時見

綠長有冇咁多

仲有得去咩 前面5千幾個

白核係咪要排名少於1300先有份揀

綠長都排9600
可以諗綠置居

白表家庭排 26xx 唉
準備抽下一次都得

綠長排4366仲有冇機

綠長排700頭

三萬幾份 有1/3綠長

有機會最尾幾個買到，到時候總有人會唔報資產和睇唔岩走人的

不過買到都係東涌低層

睇呢度都知多

個個都話自己綠長

仲買，樓市跌喎

綠長排13都要收皮了

個個都鬧廢老
個個自己屋企都收埋個廢老
而家就推個廢老出黎

成萬個長者

白表中70 睇唔睇到樓

We000705係咪既係有55個人唔揀就有得揀樓？

有冇人知上次白單排4xx 既有冇份，想做個參考

一個GE, 一個GM，有咩分別？睇邊個

綠長18都皮已收 ？

排第23萬5千

你個名

Pdf第一版…

同我排白單800幾無分別

綠長排37表示玩完

白表長者仲好 得7千人

難啲，得200個位

白核排300幾係咪sure win 啦

綠核排2千幾

綠核排203x，係咪無機會

對比往年真係cls 年年得幾百 一千人

話比你知姐係超過3分1係長者表

係
我第十組揀樓順序705

白單70, 一開波仲好開心, 不過原來連白單38都可以fail我應該都收得皮

me2,琴日仲諗點都有2房揀，宜家一睇前面有千7個綠長

d人係咪覺得有so係唔係都填左先
應該有一大堆人後面過唔到審查，同埋抽中都未必買

都叫有機會

白38 皮已收

綠表應該唔難過審查 白表就易中伏

綠長第5粒波 最後果個都排696

綠表交返間屋就搞掂

綠表邊洗審查 肯交屋就得啦

萬5個 呢獲正嚕 睇下有幾多人放飛機

但綠表唔洗審資產收入
應該好少dq

所以白表排700都好大機會、白表成撚日比人dq

X2

特別係年年都有爺孫出現

巴打 單身申請？

用長者名申請嘅咁多位記住 佢本人要去到簽樓契當日(即收樓前一星期)都要係神智清醒
收樓之後就

綠長495

係，一早知道掛第一都唔會有樓揀
志在參與

老嘅唔使指意佢供 後生每個月供兩皮 咩都唔使做啦 等睇jump

我綠長排萬幾添啊屌

比咗個假希望我地

你前面有成萬人

連白單第一都冇機會
所以白單中樓機會真係低過六合彩
今次仲要突然再多一批人申請

唔緊要啦

巴打明顯第一次玩

排幾年 第一次中第二

求前面多d綠長放棄

我抽中單人38唔識睇，求巴打教教，手機穩好辛苦

其實房署抽籤機制有公平有唔公平

佢唔會俾定某數量俾頭10個

佢分配單位己經set 上限

排99

無啦啦開多輪申請時段

玩撚猿

3萬6份綠表 7千5份係單人 屌喇星姐係今轉有一半係綠長

我覺得房署優先俾申請人拉一個長者真係好撚仆街

個個都想拎廢老名義去抽
抽完就

即係綠長under 650號碼內就叫有得揀？

重建戶 196
長者 1300
單身 400
仲有25xx個單位 俾核心

between 綠長有2個排隊no ge收左皮 gm有得玩下揀樓 不過應該得返東涌 不了

爺孫如果用呀爺做申請人都唔可以？

要父母死曬先得

WS000680 唉 白開心左一晚

父母死曬唔係講緊個孫做申請人果陣？ 如果呀爺做申請人 孫係成員都唔可以？

非核心家庭 冇得用長者隊

綠長：～15000

本身以為綠長叫易抽d 點知都有萬幾人

叫白表既情何以堪

頭先見巴打話白長得七千幾人。個機率仲高過綠長？

綠長排1600 玩完

綠表家庭2.85萬係包埋長者？仲以為長者人數係3.6萬-2.85萬-4500(單人)

但我申請果陣係呀爺申請人 成員係自己同呀麻 佢有俾到長者隊個no. 定申請果陣佢無理 有tick 就俾你 到時先再審查？

其實長者家庭隊，
個申請人本人係長者， 其他家庭成員非長者係咪都合資格？ 定係家庭成員都要有長者先得？

到時再審查

Ws000548 仲開心左半晚

明年請早了

遲你百零個
得二百間 計埋dq no show 點排都未到我

咁其實其他巴打排長者隊係點玩法 加哂父母爺麻落去？ 定就咁用爺麻2個人去抽

頭先睇錯
你阿爺阿嘛已經組成一個核心家庭
你應該冇事
如果你得阿爺加你自己就有事了

你個case 係核心家庭
因為爺係申請人 ＆ 爺＋嫲一齊申請 ＝ 夫婦 ＝ 核心

但呀爺呀麻好耐以前係大陸落黎 無香港結婚証書 係咪去宣誓證明就搞掂？

白核排幾多開始就無份？

即係可以照過到長者隊個審查 ？

白單38 抽3百幾號，注定下世先上到車

求巴打講解, 一心想三房凱樂苑, 綠長排第3, 抽樓次序係下面
GE000345
GM000667

大唔大機??

隨便search一下,綠長大概萬四個

三百幾好大機會

咁人地家庭咪要仚家產？

白單800幾

白單38 排ws00007x

係咪一定上到 ？
我兩老尋日開心左成晚
希望唔係白開心

白核排300幾。。搵定裝修佬了

屌

200個單位 你話呢

白核有幾多個單位

唔敢有期望，費事失望

3房好似15x個
你前面仲有ge1-ge344同we1-we344再加重置戶
我諗機會不大
好多人想買3房 由其是綠表

恭喜你成為業主

我地㦖d

如果唔介意東涌
都可能有一絲希望
因為好多白單以為買到市區

wm0646xx 係咪收得皮

白核38 wo

終於得償所願

機會實有嘅， 但我個人覺得唔高。
1. 有重建戶 （16x 個？）
2. 長者隊係一綠一白交叉咁揀，
3. 長沙灣三房數量157個

而你前面應該有 （16x ＋ 344 *2) = 850個左右其他申請。雖然佢地最後唔一定會買or 唔一定買三房。

錯左請指教。

白核第4組都排2000頭
咁少白核既

thx 唉, 冇3房兩老都唔知肯唔肯放棄間公屋搬出黎, 完全係浪費左個機會, 可能留比各位巴打啦

唔使瞓天橋底我真係邊度都無所謂

遲下大把機會，排太後喇，或者大把人放棄呢

我排第4, 留反間3房比我買好唔好

係邊睇

我都係白核第4組 排2000頭 唔知有冇機

今期綠長仲難抽過白長

我排第3都冇

本身預一組可能成千人
應該有D機既, 單人東涌垃圾房

早知唔轉返綠長

白單 130係咪代表一定有東涌房？

白38非核 但排60000幾 姐係點

姐係全部白核揀曬先輪到你

非核就算啦
同送錢比政府無分別

非核預左志在參與

非核根本冇可能有 下轉咪晒錢喇

轉白單囉都叫有機

今次咁多綠長 笑左 唔怪得咁多連登仔係咁問綠長

綠長多人過白長
是咪第一次出現？

GE000528
希望仲有3房啦

今轉離晒罩

白核第三組，排1629
有無機會望下樓？

想問下白單排464 有冇機會呢？thanks all

白排14有冇機

白單得200個單位

佢爺嫲孫喎
申請

白單70
又要抽過

㩒錯 自膠

小弟+爸62+母+妹

想問
白表65尾號, 係咪無機

五百幾唔駛諗三房啦, 綠長基本上個都要3房, 仲有白長都未計, 你前面最少都500人

想問下揀樓少少野
多數一日揀到幾多個位
我知綠白輪住
但單設有條友揀左3個鐘都揀唔岩心水下個都要等定點
有限時？

WM015xx 希望仲有長沙灣同啟德3 房啦

佢爺嫲孫喎
申請表就咁寫嘅

祖父/祖母/祖父母 及 孫
要老豆老母都不在先算核心
即係 爺+嫲 = 核心
但係 爺+嫲+孫 = 非核, 除非老豆老母都不在

應該係咁, 除非唔係

有限時， 揀得耐會請你出返去。

啟德冇3房

GE00006x，想請問係咪前面仲有大約200個重置揀晒先到GE group?

咁有無印象一日大概會賣到幾多個

但我係用爺做申請人 係咪就算係核心？

算啦, 咁希望啟德2房啦

白表申請須知 1（b)段有寫:

"如祖父母（或外祖父母）均同時名列於申請表內，而祖父／母（或外祖父／母）為申請者，則可視作核心家庭"

孫做申請人， 要父母雙亡先計核心。
爺做申請人， 拉埋佢太太（嫲）已經計核心，加埋孫係額外。

咁樣當核心

Check合唔合綠長資格應該之前已經做左 房署俾得no佢正常都合資格
綠長會放棄應該都係得個長者到揀樓先知要交屋又唔肯交 長者神智不清簽唔到名 同埋冇晒心水單位

白單16XX, 多謝參與

但爺嫲無香港註過冊 淨係做過舊式婚禮 又要煩點證明到 有無人都試過呢個情況點解決

去註冊

今年係咪咁撚多長者
我攪珠排第33名都去到4500幾
得650個家有長者單位, 應該冇可能分到我

冇份

要交表前已經有證明先得

305蚊既願望

辦過傳統婚禮最好去登記, 不過呢, 好似要有見證人

ws001309姐係我排1309?

想問下WM001686 是咪無得睇樓?

或者好似呢度咁寫

在香港以舊式婚禮結合，則須宣誓說明並交回正本
需到民政事務處民 政諮詢中心，於指定時段辦理。一般而言即日可以辦妥

我排7百頭都覺得機會好微

痴撚線，今年都咁多綠長

下年仲癲

咁長沙灣3 房，無都要諗2 房啦，anyway 希望有樓簡，難得抽得比較前

恭喜哂

我白核4百幾唔知有無機

同你排位差唔多，望緊前面多啲人放棄或dq

GM0031xx Thanks for joining

白單 3萬6

計下條數都知有 岩唔岩心水另計

應該有得睇樓
但可能得東涌, 但依家東涌變到咁, 狗都唔屌

白單 1550
唔知仲有冇機會呢
排前面嘅清不如你地留返下次啦

呢個之前有宣誓過 希望得

其望多D綠表放飛機

知唔知幾時會有價單？

是咪去到樂富圍爐取暖

白單好似得300個單位, 機會應該微

WS151
係咪有機

唔係二百咩

今期200

有冇人問左房署如果冇寫配偶個名落去，揀樓前離婚有冇問題

係咪WS01190。可以收得皮

痴撚線，特登離婚

應該有東涌開放式高層

你唔會趕得切做好手續。
房署要絕對判令， 法院排期都要時間。

一日未到收信簡樓都唔好咁做，有得望好過望都無得望。睇下高兩round 啲人手指罅流唔流到俾我地簡啦

想問大約幾時會收到信

好慘。。。中第一個號碼都無機會咁

無咁多quota就唔好比希望人啦
屌

好似未公佈，但預計出年Q1 簡樓

單身人士係架，聽到都覺得灰

太多人申請
係柒婆條on99明知爆額仲減價重開申請, 你賣唔出就話減啫

手續費

轉戰何文田將軍澳東京街

肯去粉嶺的話都係上車機會。

check份濕尻form都收幾千萬行政費
呢個政府

唔係點起人工島🤡

白單 假設樓上個班/綠表 放棄/DQ咗仲有位剩 咁會唔會仲有機會流落嚟我哋到

利申排1309

琴日兩老知道中咗好開心，而家check完個排名都唔知點同佢地講

東京街咩?
唔係發祥街西?不過呢個街名好難聽

老老豆豆，白單395係咪直接等下次？

喺嗰個位叫hihi我都要

賣埋下面果浸 居屋供應會銳減

東京街 係綠置居
發祥街 先係居屋

綠表家庭係咪頭十先有機揀樓？ 第一次抽唔熟 求解等答

你要問過比前面1109個兄弟先

白單 500

GM203X，無啦無啦

點解無白表核心家庭，得白表其他家庭？

東涌咁偏唔好要拉各位大哥

同路

有無可能知道自己喺組別入面排前中定後？
可以點計

機會不大 有都係低層垃圾房
白表人仕我覺得棄胡機率低，始終上左樓先算

洗乜理前中後？你果個組別有幾多個單位同你no. 差幾遠已大概估到

8之後都抆水

非核照係WM隊, 不過排核心後面
e.g. 你睇下W200138 排到去WM064586

可以點估？
第八組，綠核

係咪就算38白綠家庭/長者個班唔要有淨 就會直接到70個班 唔會排到38白單？

唔太明
綠核7xx 係咪有無機揀非東涌？

係，家庭一路揀到淨最後400個先俾綠白單

兩條隊,你白單得200個位
前面少過200人買,你就有得選

姐係點都冇可能拉500後個啲

即係白表單人38 都無咩機會

做足功課就唔使俾林鄭撚
不過好過班白非核

睇上面份pdf

我GM2031

凱樂苑 2,522
啟朗苑 683
裕泰苑 1,226
有數得計
當你前面300個重建, 1300老嘢, 800個綠800白都買市區嘅話
而你又唔介意位置/大小, 一定有凱樂苑/啟朗苑

其實綠單如果得番開放式/東涌都唔會考慮啦, 住番自己個間公屋唔好? 所以我覺得白單38實際唔止14%機會.

前面有700個人放棄就到你

Wm 2500 係咪可以睇定私樓？

其實綠核7xx算排好前 應該有一半係綠長 所以唔算差

其實Gm2000都揀到 個gm計埋長者

無錯，綠單應該無乜人要果涌

前面出左post 重建196

GM2031未收晒皮

WM002354
姐係排2354?

70尾 第2組 白表家庭WM001237
想問下有冇機會揀樓

仲有人會唔買 都應該有機會既

有

你一講先醒起，Wm都應該計埋長者？
即係假設白核1300個位 即係1400都可能一定有得揀？

最後一個一定有樓揀既號碼係1267

係 WE 01可能同時係 WM01

多謝巴打你

突然覺得充滿希望

重要資訊

綠單下期綠置居好過啦

同埋仲有650個長者 理論上你仲會前d

有無巴打好心幫我望下白長650係白核幾多
手機睇唔到

綠置有無組別 係只要綠表就炒埋碟

好似分單人，家庭同長者

會見到長者會霸多一個家庭號碼
咁除非長者搞事 長者隊唔揀去揀家庭隊
否則家庭號碼大概1910前應該都一定有樓揀

根據啟泰苑果期，
都有分長者
家庭
同單人

W167018 WE000650 WM005942

要還屋仲要東涌咁偏遠
同抄家發配邊疆有咩分別
除非佢本身住果頭

1910計緊飛機友未？ 仲有班飛機友，本身有公屋住緊，睇唔啱唔急買，2000都有可能！

不過白長隊嘅白核號碼有機會後過你, 所以唔係直接加650

未計飛機友 飛機友邊有得計

綠置居恆常化 綠表唔急買
留返比白表啦好嗎

白單如果比東涌會唔會照殺？

求下頭1,2個號碼綠白長留返個3房比我 真係有需要 屋企多人

白表根本係抽到第一組先可以揀到樓，全部俾曬個d公屋人拎一係就白田邨優先住户。根本一直以黎都係佢地拎得最多野，好似我地呢d中低，乜都冇份，抽個居屋又俾曬呢d人優先乜乜，又俾假希望我地。

利申 第五組，當冇中好過

屌你老母,
我朋友個朋友, 成家咁多年前前後後已經買左幾間屋,
其實第日都係留俾佢嫁啦.
佢依家自己用自己名都抽到好前, 仆街, 點解可以咁唔公平
正一冚家富貴

白單抽中都唔買 有可能呢世都未必抽得中
100個號碼要中第一個已經要100年
第一個波仲要頭1/7先有得揀樓
你唔買分分鐘要抽多幾百年

14000 綠表長者 650quota
36000-14000= 22000 綠表核心 1300quota

綠核比綠長易中

綠長可以抽多次綠核， 2次機會。

其實得萬5 你未減7500 單人

今次綠表長者真係捉蟲

多謝巴打
即係無得直接加650
都好過無啦

咁多人搬晒屋企長者出黎

應該計錯 未必去到1910
我見有d長者 家庭號碼3000幾 所以應該冇去到咁後

「今次唔中嘅綠表人士，可免費自動申請位於長沙灣東京街的42折綠置居。」

到時綠表飛機友居多

兩睇既，綠置個價再平啲 都係市區，所以都幾吸引

岩呀
唔要冇機會
買左先講

單人中既機會咁細 唔買 有排等

續個GE search

排400幾，係咪綠表揀先先到白表？定個編號已經兩個夾埋？

大家唔好忘記
大部分問題來自人口政策
大批公屋畀晒每日150條支那蝗蟲
當3個人住一個單位, 一年要萬八個單位先夠安置班仆街, 邊度仲有咁多資源起居屋賣
公屋收入限制香港人有份正常工一定過額, 連私樓上車盤一般人都難以負擔

綠白梅花間竹
當你WM400, 前面有200重建+1300老嘢+400綠核+399白核

係咪冇機會?

焦土

好微，btw 又唔洗咁灰心呢兩年大把盤

你知抽籤下次可能去到包尾...
所以睇下今次有冇機

GE35
GM61

仆街去到100頁係咁load 唔到

講真 單人位得200個 係咪笑話黎

代友問 第三組 排1432 係唔係有得選樓？

Download去acrobat 先

核心家庭

唉屌 綠長37號籌都要排5千幾 冇了

等何文田啦

冇$$

等隔離東京街綠置居算

我係綠單...排第22
我知有樓揀，但可能得翻東涌

單人得200個其實真係玩尻人

冇啦

綠長要頭六先有機

綠置居預留250個單位予1人家庭申請者
等二月再攪珠啦

以前好似連200都冇

冇人知架，東涌一定係最多位，可能 長沙灣 同啟德有低層或垃圾房位淨都未定

痴撚晒線，咁多老野彈出黎

單人公屋都要等三十幾年啦
這裡是香港

之前直頭冇單人額添呀 抽首籤都要排勁撚後直頭冇機會

今次第一都抽唔中 下次更加唔洗抽

之前明明次次都得千幾二千個老野

今舖有成萬幾個綠長

所以點解咁多綠長呢
兩老雙腳一伸仲要好似連登仔咁多單身毒撚就一世永不超生
搬完細公屋仲要居屋成世包尾先到你揀

綠表懶得睇

白表的話:
單位數:4431
減重建196
減長者1300
減單人400
即係淨2535畀綠/白一般家庭
一半半即係1267 (綠表揀先, 小數位歸佢)

就咁睇, 長者喺一般家庭條隊個次序係無變, 只係'sip'啲非長者入隊
咁就 WE000151 = WM001418
即係第151個白長買咗, 條WM隊會縮短151位
即係當所有人第一次機會都買的話, WM1419或之前一定有得買

係咪咁?

係 但白色就唔係1419
因為長者數目又唔同

成世人都唔過公屋入息要求
仲要等到老先上到樓
仲諗女？ 諗下點生存先啦！

WE00140有無得揀到長沙或者啟德2房

屌我1629要有200人放棄先有東涌低層細單位。

分分鐘無得睇

GE000650 = GM001278, 睇嚟直接加650就得, 即係GM1918

咁即係WM1419 GM1918前99%有樓揀

Ws43x 係咪無望

做左咁多年廢老。都上唔到車。死左佢啦
機會比反d後生仔好過啦

我爸話綠置居品流複雜
又怕今次唔要，等下期居屋無咁好彩抽到第一組，同排得咁前

低層都真係照殺，難得嘅上車機會
唔係真係單身一世

聽過有經濟教授講如果冇人口增長會支持唔到個gdp 增長
你點睇？

btw 又食白果，下年爆入息

最鐘意平民區
買餸都平d

留1%uncertainty 畀啲第一次唔揀 / DQ / 突然家無長者

東涌仲品流複雜

綠長 20xx 係咪收得工啦？

係啊！超想要啟德個邊，買餸又平

計埋車費，時間……夜翻驚冇的士肯車添
後生要拼博真係唔想住得咁入

你爸無講錯，機會可能得一次，今次唔要既就永遠再無機會

多人鐘意啓德定長沙灣？

啓德

白單38 500 表示灰

唔會，睇返上期啲新聞，最後賣淨100個梅窩
都係俾50個綠單，50個白單買左
綠單係多人放棄，但咁多申請，最後呢個組別都用得晒50個quota, 並冇多餘既綠單quota 撥俾白單
連梅窩都賣得晒，東涌要賣晒其實唔難

都係志在參與 但點解會係60000幾
前面有gum多人咩

咁睇黎我唔太正常

我1300仲灰過你

前景 啟德>長沙灣, 沙中線係正樓下, 黃金地段

我如果唔係要就兩老要痴住南昌站條西鐵線, 我一定會要啟德

啟德有沙中線喎 直通西鐵
N年後通車，通到的話

都係既, 百貨應百客.

啟徳地點無敵。

有鐵，名校網，市區。

因為前面有6萬幾個白表核心家庭
白表核心最尾果個揀樓次序，都先過你白非核38 第一果個

姐係白核就算100號 都前過我?

中38都。都灰

71排71

排第幾

單人1190

我500 都覺得發夢

非核其實姨媽+姨生女咁得唔得㗎？

🤷🏻‍♂️玩尻後生仔

最on9係中38諗住上到車。

假希望

我白核 排42X，我估到時都係得番長沙灣1房單位
但已心滿意足

白單38排282 有無機

唔介意就有機會

東涌可能有嘅

白單1184

一大班人抽我又抽

原來gum on9 第一次抽 當拎個經驗

原來係228 但機會都好細

排wm1600 問咗房署人，都係話下次努力 應該無乜人放棄或唔合資格 。
閪位都無得你買。

應該有白表見到東涌嗰幾百個開放式而放棄嘅，不過到時先知

希望多啲家庭唔夠住放棄一房開放式。

啟德真係好正

有冇巴打知個印花稅點計
要跟邊個價

同問, 上網睇好似係市價

市價 再減啲 拉個中位數

比條LINK大家去計印花稅

未再折時 350萬既居屋約9萬印花稅

睇post話要乘返1.14左右

跟市價/折前價？

係買入價再乘基數 但乘幾多唔太清楚 姐係350萬買入 印花個計價係高過350萬

根據2014新居屋，有關印花稅大約是以折扣價及巿價的中位數計算

首次置業都要印花稅，居屋印花稅係計市值唔係計買入價，要乘番某個百分點計番市值。以最近房協居屋為例，乘左1.14計印花稅市值。即係$350萬居屋印花稅市值約$399萬，用番稅局網站計，印花稅應該係$89775

所以計價一定貴過 買入價 今次折得咁勁唔知成1.幾呢

印花税收费
代价款额或价值
第1标准 第2部税率
超逾 不超逾
$2,000,000 1.5%
$2,000,000 $2,176,470 $30,000＋超逾$2,000,000的款额的20%
$2,176,470 $3,000,000 3%
$3,000,000 $3,290,330 $90,000＋超逾$3,000,000的款额的20%
$3,290,330 $4,000,000 4.5%
$4,000,000 $4,428,580 $180,000＋超逾$4,000,000的款额的20%
$4,428,580 $6,000,000 6%
$6,000,000 $6,720,000 $360,000＋超逾$6,000,000的款额的20%
$6,720,000 $20,000,000 7.5%
$20,000,000 $21,739,130 $1,500,000＋超逾$20,000,000的款额的20%
$21,739,130 8.5%

跟差餉物業估價署嘅印花稅估值計， 個數會低過未折扣前嘅市價，

應該好多人唔知 買時要交印花稅都好多

嘩屌
印花稅過唔過400萬差好撚遠

三房 同啟德貴個堆

買樓時印花稅不容忽視， 始終係一定要俾又無得借埋按揭。

冇錯！但好多時好多人唔清楚，計少左條數

綠長排188 有無機3人房

綠表排到2千2百幾是咪冇機會

綠表住緊個班呀

3房 印花稅 好有機會仲大過首期

650打後都冇乜機會

條數點計😭😭

殘體
如買家無其他物業，係以第二標準計印花税，即係睇200萬收100蚊個表
見問19:

之前copy低嘅：

居屋要計折讓前果個價
即係凱樂苑3房要比$337,485印花稅
而綠表按盡講緊首期係$233,990

我又想問下揀樓情況，其實到時係咪一去到房委就會放哂所有盤出黎比第一批既人揀？定還是係每日預有100人黎佢就抽起4400個當中150-300個單位左右比當日既100個人揀？

梗係所有單位俾人揀

一個揀完先到下一個？
咁好似有撚排

其實到你埋位揀既時候係得10幾秒幾時間，太耐會被叫你行開諗

十幾秒
望下有咩剩都唔止

你搵番之前啲新聞，一日都係幾十單成交

綠長得650個quota 你排二千幾 冇乜可能

利申: 排五千幾

之前post過，再post多次

揀樓程序如下

入房前請先去一去洗手間，之後聽簡介，內容大約係注意事項，聽完就等叫號碼，簡介房仔周圍會有電視即時Update邊啲單位被選擇，情況好似戲院揀位買飛咁，叫你號碼後會去另一間房仔揀樓，請注意:你只有大約一分鐘揀樓，請之前做足功課。

揀完樓會有張揀樓紙，內容大約係你揀咗咩單位，售價幾多，折扣率幾多等等，綠表最少5%首期，白表最少10%首期，呢個時間通常已經去到下午，跟住當然去買本票，樂富揀樓中心對面就已經係銀行，俾揀樓紙銀行做紀錄就唔洗俾本票手續費，食個lunch之後返去交本票。

交完本票等入房見主任，這是最後審查階段，要確保你買樓前仍然符合購買資格，會有一堆聲明和表格要填，事前記得做好功課，計好晒數，一切順利既話就簽臨時買賣合約，之後會有張飛仔俾你，話俾你知幾時返去攞文件，走得。

整過揀樓程序有快有慢，有人半日搞掂，有人要全日先得，視乎有幾多出席揀樓，預鬆少少時間會好啲，最好預全日。

Waiting room有即時賽果
而每晚網站update最新戰報，諗定再去

下期綠置居 原來又留左1000個單位俾白田邨重建戶

兩房得八百幾個單位 實俾佢地掃哂啦

1545個單位俾重建戶揀先*

預左以後期期都係咁
先有一班重建戶
再有一個豬頭骨屋苑

我諗唔係太多重建戶會買， 不過都夠食晒d大單位。

揀樓日程序

講下揀樓日程序，當你獲邀請揀樓，房署會發信(黃色的信紙，顏色可能有變總之就係果張揀樓紙)給你，講明幾號幾點同邊度揀樓，帶埋黃紙及住址證明出席，申請人必需親身出席揀樓，其它在申請表上的人士如果想做埋業權人也必需親身出席揀樓，揀樓當日早少少去到就得，到時會按排入房報到。

入房前請先去一去洗手間，之後聽簡介，內容大約係注意事項，聽完就等叫號碼，簡介房仔周圍會有電視即時Update邊啲單位被選擇，情況好似戲院揀位買飛咁，叫你號碼後會去另一間房仔揀樓，請注意:你只有大約一分鐘揀樓，請之前做足功課。

揀完樓會有張揀樓紙，內容大約係你揀咗咩單位，售價幾多，折扣率幾多等等，綠表最少5%首期，白表最少10%首期，呢個時間通常已經去到下午，跟住當然去買本票，樂富揀樓中心對面就已經係銀行，俾揀樓紙銀行做紀錄就唔洗俾本票手續費，食個lunch之後返去交本票。

交完本票等入房見主任，這是最後審查階段，要確保你買樓前仍然符合購買資格，會有一堆聲明和表格要填，事前記得做好功課，計好晒數，一切順利既話就簽臨時買賣合約，之後會有張飛仔俾你，話俾你知幾時返去攞文件，走得。

整過揀樓程序有快有慢，有人半日搞掂，有人要全日先得，視乎有幾多出席揀樓，預鬆少少時間會好啲，最好預全日。

但我係綠核 唔係長者

真係大過首期

近期玩法一定有豬頭骨

東涌 粉嶺

房署識玩

正常應該市區細單位
新界大單位至岩
而家岩岩調轉
山卡啦三房都仲有家庭客
山卡啦邊有人要
同近排啲新私樓一樣道理

一樣有人要，房署其實好識玩

等得黎自己間公屋都重建

房署其實可以再做得絕啲，張啲山卡啦盤全部起2房以上，市區就全部1房

其實粉嶺整d三房應該會吸到d人入去。

一大堆一房東涌單位濫竽充數
再用52拆搞到個樓價好似平左

林鄭剩係識玩數字遊戲
可憐在一大班等下次等下次等到唔知幾多歲既香港人
唔結婚唔生仔
時間唔會等你 身體唔會等你 父母都唔會永遠健康等到你成家立室

點解冇咩人gm開頭

WM 要排幾多先有機會揀樓

正解 咁做就好絕

講真，其實抽到既話就應該點都要上車先，我既睇法

想問下，長者要去到邊一part後先走得？
唔想佢咁辛苦

要留到尾，簽埋臨約

咁今次4000個咪要搞2個月

搞幾耐真係無人答到你，如果少人飛機而出席既又買，咁會好快賣晒

最尾等攞文件唔知長者洗唔洗係度，最好當日現場問職員

你幾多先？我35xx覺得等於冇

白單50內穩唔穩？

we000052 想問有冇機會3房凱樂

實有樓揀

有但機會不大

好可能俾重建戶搶哂

平常心， 可能重建戶或綠白長前面隊買啟德or 兩房or 樓爆唔買，咁就會買到。

白表 01 號碼，4人家庭，都唔知有無機會

白表單身...第四係咪一定無望...

第一都冇拉

咁白核610 有沒機會呀？？ 重建同長者分分鐘揀曬

會有得揀， 但有d咩揀就難講。

所以綠垓就算排第一都係第14xx個揀？

係
所以唔係長者籌同重建戶應該唔會買到三房

咁長沙灣2房係咪都無機

想問巴打 白單身人士可以揀雙人房？
如允許機會大嗎？
利申 白單38 排74

你意思係GM000001都係總揀樓次序第14xx?

岩岩睇完白表攪珠結果後隨機排列的次序

請問38唔係第一個號碼咩?
點解有D申請編號個隨機排列的次序咁後既?

例如:
申請编號W041538
隨機排列次序WM064622

申請编號W040738
隨機排列次序WM064582

白核20xx
我自己就東涌都殺只求有屋老母怕左班蝗想縮沙其實有無機都成問題

係第一粒珠，果粒珠裏面有超過一個人架麻，咪再隨機排序

因為你係非核心
屎都無得食

認真問 求巴打解答

揀乜都得，如果有既話

有人成日問單身揀到乜乜機會大唔大，不如調轉問，揀剩200個籮底橙，你估會有乜揀

咁難明
假竣果粒珠有3000個人
再隨機排序唔係應該排1-3000
點解會隨機排到60000幾揀

有哂數字比你睇 自己用下腦得唔得

排哂核心家庭先到非核

想問下W字頭係咩？

Wm003999

姐係點計？？

開始明明地...

姐係無論咩號碼都好
重建/家有長者揀完 跟住核心揀
所有重建/家有長者/核心既兩個號碼1-99揀完
先到非核既號碼開始揀

照咁理解 政府只係留位比單身
揀位又係重建/家有長者/核心優先
淨係尾碼1-99核心揀都揀哂所有單位啦
非核心係一個位都唔會有 即使你係38號非核既第一個

無錯
非核係食屎嘅機會都無

爸打 Gm1730有無機揀3房2房？

多謝你解答
即刻明哂
非核真係慘過乞丐

三房應該冇

2房就有機？
2房搞唔掂

你應該係大約第3500人揀樓 分分鐘得翻開放式

白單有幾多配額

200

一房都冇你份呀。你係白單第74好似好前、但係你前面永遠有95000個白核白非核、你只可以揀前人揀淨ge 400個單位。開放式有around 520個、你覺得你前面個95000人會唔會唔要一房直接要開放式？

各位巴打想問下GE1214/GM2374有冇機會揀到樓？
老母好想要三房

綠長名額650個、你要有一半人唔買先到你。3房百零個單位、你自己諗

咁白單抽來真係好慘下
抽中 得垃圾房
抽不中 當然慘 且每次機會不足1%
政策真心失敗
但也因機率太低 中左的人必定拎住不放

個人覺得2XXX核心都有D機會既 一黎扣左長者係入面果D, 二黎宜家個市有D人可能唔買居屋同唔想要東涌之類, 但你預得東涌1房/開放 lor

買凱樂3房要幾錢

諗住比一成首期, 印花稅+其他要多小錢

仲有月供要多少

90萬
月供萬9

使唔使壓測?

萬9都唔小

仲要裝修

2房呢？

應該65萬
月供萬4

居屋冇壓測
但私樓供呢個數要4萬3人工

之但係宜家居屋喎

有冇師兄可以講下按揭係點
人工太低係咪都唔會比按揭

steam巴住緊居屋？
好清楚成個玩法

係就係唔駛壓力測試，又唔駛買按揭保險，但係你供唔供到先？唔好唔記得仲有管理費又隨時每個月千幾…
無收入聽講係搵個咨詢人簽個名，還唔到佢都唔駛上身，因為居屋有房署擔保

唔係
抽之前爬過文

你就算唔食都最少一個月要有2萬啦
管理費供樓都已經2萬
就算你食樹皮都好
冇兩萬收入點買?

凱樂苑兩房係幾錢左右？

印象中睇過篇文話供樓個數如果多過人工一半就要搵個咨詢人簽個名

係呀係呀 話俾多啲人知 順便話埋印花稅過左400萬其實要俾多6位數 計市價同第二稅率 仲有雖然唔洗過壓測 但係如果你收入小過銀行平時同價私樓既壓測 你自己都小心啲 銀行唔係9訂個數出黎阻你借錢 而係你真係有咁既風險還唔到 check清楚負擔到先好去買
唔好俾左首期 到去到律師樓先知唔夠錢走去撻訂變下期貨尾 俾個機會細佬

利申: 擾敵

印花稅果d點計？大師
利申：應該頭300內選樓

計得係計市價

其實大把人真係咩都唔知就去交表

非核38 白 有無機

非核機會渺茫

想問下如果本身差緊銀行 廿幾萬 但自己月入二萬七 佢會唔會唔擔保我 同埋有小小遲還卡數紀錄？

唔講白定綠表既？

其實難聽D講 你理財好似有D問題
比你有得買到你都難負擔到ching

唔止渺茫
係完全無機會

咁0.01％都係機會，
可能樓爆全部放飛機。

如果2月揀完樓 但下年年尾先起好可以入伙既 會係2月已經開始要供 定等到起好入伙後先供？

起好先供

如果抽中咗會幾耐到收到信

我今日已經收到 要10號前交

咁快

你咩組排幾多

綠長排8xxx....等綠置算

白長200 唉但咁快唔係好事 啱啱先補個出世紙 要17號先拎得 係唔係可以之後再補交？

你做按貸之前還晒就得，我上年揀樓果時仲差10萬卡數，做按貸之前還晒銀行完全冇問，我果時check過信貸評級係a, 我係綠表

佢要你交咩文件？

都係
不過0.01%太高
係0.00001%就差唔多

白表單人 但卡數可以一炮還 但個loan 就難啲

張list所有文件

綠長5XXX

等下年居屋再抽

WM0004xx 係咪只剩1房選

WM排第7000幾會唔會有機

正常係
200重建戶
1300 老人plan
當你400 個緑白梅花間竹 即係799 組人喺你前面

2-3房total 得16xx
所以到你正路得返一房

利申WM 後過你

咁到時要選邊一個屋苑 係要等收信先知，定點？？

等信 到時帶齊野去樂富
每日處理幾十組人 到時會顯示仲淨d 乜比你揀
聽講得一分鐘諗 所以睇定啲間隔坐向

個流程：
揀樓當日畀訂金 5/10%
之後可以搵律師／民政宣誓(想畀第二標準税率就要呢個step，通常律師收每位業主500大元)
收樓前幾個月搵定銀行上會
起好後，律師會分批搵你辦手續，上律師樓當日要畀印花税(100～幾十萬)律師費(約5000～8000)同按揭借唔足個餘額
律師樓將文件交去銀行要幾日時間，銀行收到文件draw咗借款起計之後一個月就供第一期
律師樓會出份證明畀你，攞到後去約攞鎖匙，攞鎖匙同日要畀約4個月嘅管理費

自己plan下要幾多錢

3房十幾萬印花稅

應該起碼20萬

私人貸款?有得提早還但要罰d錢

想問下僱員薪金証明 可以自己print定交去人事部填左先？ 因為中間轉左另一份工 要俾兩邊簽署

白核 排2340 係咪都好渺茫

想問下選樓次序:
假設我白核 WM000003
GE000001 GM000002 係綠長選左樓

咁係完左1300個長者之後，去到綠白核階段
咁個次序係
GM001 -> WM001 -> GM002 -> WM002 -> GM003 -> WM003
定係
GM001 -> WM001 -> WM002 -> GM003 -> WM003
定係
GM001 -> WM001 -> GM003 -> WM002 -> GM004 -> WM003

更正:
咁個次序係
GM001 -> WM001 -> GM002 (skipped) -> WM002 -> GM003 -> WM003
定係
GM001 -> WM001 -> GM003 -> WM002 -> GM004 -> WM003

你WM 大約幾多？
我排WM(非核家庭）400幾
其實仲有冇樓比我簡。

非核 唔洗再諗

我白核6xx
你唔係核心家庭 應該無得揀

假設重建戶同老人揀晒二房以上，去到核心家庭仲有14x間剩，但現實係有人唔會揀東涌，你前面成堆人比人DQ，可能到你都仲有東涌兩房剩既，唔洗咁灰

想問下 WM 係代表白核 定非核？

大家估下今次多唔多人放飛機

有個揀樓時次序既問題, 個組別次序應該係咁 (家庭ONLY)

綠表申請者
1) 受房委會公屋清拆計劃影響的家庭申請者
2) 參加「家有長者優先選樓計劃」的家庭申請者
3) 其他家庭申請者

白表申請者
1) 參加「家有長者優先選樓計劃」的核心家庭申請者
2) 其他核心家庭申請者
3) 非核心家庭申請者

想問下每一日個次序係咪咁排?
(我之前睇好似係綠表白表交替，當每日搵50人睇樓)
DAY 1: 50個重建戶
DAY 2: 50個白長
DAY 3: 50個重建戶
直到重建戶揀晒 (當第10日揀完)
DAY 11: 50個綠長
DAY 12: 50 個白長
DAY 13: 50個綠長
直到白長揀晒 (當第20日揀完)
DAY 21: 50個綠長
DAY 22: 50個白核

定係白長要等重建戶揀晒先開始，白核要等綠長白長揀晒先開始?

在 受 房 委 會屋 公 屋清 拆 計劃 影響的家 庭 及一 人 申請 者 獲 安 排選 樓 後，其 他綠 表 及白 表 申 請 者的 比 率 為 1:1。因 此，每 兩 位 名 列 選 樓 次 序 的 申 請 者 依 次 為 ： (i)一 位 綠 表 家 庭 申 請 者 ， (ii)一 位 白 表 家 庭申 請 者。

WM: 白表的其他家庭申請者
應該白核同白非核都係WM

係喎，睇返每日既applicants 係綠+白
其實我咁問既原因係，如果綠表多飛機友，
而咁好彩白表去得快，會唔會快d 揀到

佢應該係每日叫50個綠50個白(大約), 去到輪住揀, 如果50個綠都冇出現, 果50個白應該可以照揀

如果白長已經用完650 個配額，係咪即刻會變左綠長+白核去揀?
定係每日搵多一倍既綠長去揀?

上年試過所有綠長名額用晒, 之後會叫白長去揀, 叫幾多佢係睇情況, 好似最多每日處理到6-70個申請, 但佢預期到多人放飛機既話(好似梅窩), 會叫200個人去, 但出現可能得幾十人, 上年係果個組別揀晒先會到下一組, 姐係長者揀完第二日先會開始家庭組, 唔會同一日出現長者+家庭

咁即係冇得偷雞...
白核點都要等196個重建 + 1300 長者食晒先開始...
市區2房好渺茫

講得唔清楚, 係綠長+白長咁揀, 但綠長叫叫下已經冇晒綠長, 咁白長會繼續揀直至白長用晒650個名額, 綠長淨底用唔盡既名額好似係會比左綠家庭(唔肯定)

除非你係第一個number,唔係都唔洗諗

綠長 / 白表 quota 用唔盡係俾另一邊用埋先

GM第42個 有冇機市區兩房?

同個起樓朋友傾開
佢話新起居屋為咗趕時間+慳錢
設計、用料、手工全部都差咗好多
上到樓都要用唔少錢裝修

到我白核610唔駛諗 有咩單位淨 開放式都未必有

點會冇、白綠長1300個單位、扣埋單人400都仲有2600（白綠各1300）個單位、你排600係係1300入面。你應該問自己得返市區開放式同/東涌一房同開放式、你仲要唔要

係嫁啦
裝修無30萬走唔甩

希望有市區 細都唔緊要呀

咁你唔理座向、高低層、新垃圾房、市區一房應該樂觀

想問如果之前白色申請表填既人工和資產同到時交正式既稅單，銀行簿仔上面既有出入會唔會有問題

認真問一下,白長排次序680,前面大唔大機會30人DQ??

大巴人唔要、唔個要交返間公屋就有。交得綠表已經比HO睇過、好難dq到

大巴人唔要、唔知要交返間公屋就有。交得綠表已經比HO睇過、好難dq到

白表長者啊

佢問白長wo 我估白表多DQ, 入息過左, 爺孫, 冇寫配偶

我估唔過入息都冇問題, 上年簽約時聽到隔離組係到嘈緊個入息

我705
覺得大機
DQ, 唔知印花稅咁多, 無哂3房, 市淡 加埋其他原因
我覺得9成有樓揀

單人綠排個尾數number排18 係咪實無機？

Sor睇錯，如果講白長就有d難，白長多數有樓二/三房都會要、除非唔夠錢否則好難要佢地唔揀樓繼續租人地地方，仲要驚唔會次次中靚籌老人家又唔知可以等幾耐。可以寄望有多d人諗住細路借老人家頭冇連父母比人dq掛

白單如果唔係排頭200係咪都唔洗諗

有人話大機有人話有D難,即係50/50

我覺得應該好多人爺孫抽唔知要連父母之類

追2017個POST果陣長者去到GE000414, WE001035都未用哂QUOTA (舊年係綠白各300個)
不過今年個盤靚咁多未必去到咁後
但有各650個位
排705都係差55個少過一成
至少我會留定筆錢同準備哂文件
廢事機會黎到把握唔到

有信就去交資料
舊年我都有信,不過我無交資料,因為舊年好後
今年會交

想問下
我交表 填埋老母抽核心家庭
但冇填老豆係佢配偶 會唔會dq

DQ

有冇人知長沙灣凱樂苑A座
呢種兩房size, 賣幾錢左右

450呎 x 平均呎價 $6860 =$3087000
480呎 x $6860 =$3292800

有冇巴打 可以講畀我知 白單38 抽237號
大唔大機會

大，因為綠表正常情況下配額唔會用得晒

巴打，請問邊款單位450呎，邊款480呎，邊到有得睇

四間都係450
480得好少 兩間房痴埋係同一邊

巴打請問你邊到睇到呎數資料
我去房屋處網站都搵唔到

如果買308萬居屋白表
印花稅幾錢啊

Sorry 我太多問題
凱樂A座呢款單位
係咪217萬？

同問，如果呢個情況，咁而家交資料時加返可以嗎？

想問下，我有間公屋
有老豆，老母，我，老婆，仔名
如果我中白表家庭非長者
可否只寫我個名過去，其他四個人名keep係公屋？

點睇到邊隻係480尺

咪撚戇鳩啦。成條問題都襯足你個名。你有間公屋、如果你係戶主又何來用到白表？如果你唔係戶主即係你用你同你老婆仔用家庭申請白表、你留你老婆係公屋名你又何來符合家庭資格？重點寫左係申請表、”申請者同配偶必須名列同一申請表”

明白，咁個仔名可否保留在公屋？
我認我戇鳩

白單38 排362 係咪冇咩機會啦？

提提你，印花稅係用正價計

咁計成600萬,要18萬印花稅

因為稅局只關心個單位市值幾多而收稅，折扣係你同房署既事

不過稅項係收樓果陣先交，所以抽中就比心機儲喇

其實印花稅都打左折扣， 計印花稅嘅估值會介乎最初市價同買價之間， 反映返居屋轉讓限制。

重要一年幾時間儲既

睇下買邊啦 啟德3月尾關鍵日 長沙灣除左A座都9月 都多啲時間嘅

香討居屋post 有人總結左每款單位嘅數目， 可以參考下大約會揀到d 咩。 （無verify 過）

有冇綠表已經收到揀樓信？

我個白表申請係WXXXX38
但出黎個揀樓次序係WM0645XX
係唔係表示我第一分組，都無機會揀樓？

白非核?多謝為庫房進帳

追返26頁有人問左
因為你白非核

你用白非核家庭申請、揀到樓機會係0. 我個fd係白核WXXXX20(即係排100最尾個個)揀樓次序都有WM063XXX、都比你前。240當交學費啦、前面班清講停建居屋前白非核都仲有機揀到樓、復建之後太多人申請非核冇可能中

即係排哂白長既100個珠既次序，再排白核100個珠次序，先去到白非核既100個次序？
咁白非核咪永遠係增加庫房收入？

唔好意思咁多位巴打，我第一次玩。想問我綠長21號（43組）係咪已經唔洗諗

第一日已經講左你知啦，仲要捐錢諗住幫手萬億填海呀？

重建(196)>白綠長 (1300)> 白綠核心 > 白綠非核 > 白綠單人 (400)

自己參透下

第五組波都唔係全部有得揀

好，等下年玩何文田

第6先岩

唔係"永遠"，
以前一年賣幾期居屋，
又有將軍澳、馬鞍山、天水圍依d供應重鎮，
非核係會買到。

其實住宅土地供應係唔夠，
唔好見有塊空置校舍、遊樂場就話未用盡，
好多都做唔到大規模發展，
真正嘅住宅土地供應唔係果d插針地，
夾硬起只會似下期尚文苑咁。

幾多先有機

第一次抽
以為自己有得揀。。。。。。唉
白痴機制

點解你會覺得白痴機制？正常夫婦家庭比其他家庭更有住屋需要有咩問題？

Dq

睇你申請表點填 填哂咁多個定點 同邊個戶主

可能我表達有誤會
澄清一下
我唔係鬧家庭既申請者
而係覺得第一個抽籤係無必要
反正揀樓都係要抽籤架喇
何必抽果100個分組

我白表申請時只填我自己同老婆，阿仔冇填

先分一百組係有必要嘅
主要係要面對公眾 公開百分之一嘅排序號碼
同埋人手抽 有直播 公正好多

同埋可以提醒d 參加者注意下

第一次抽
當係交學費
叫做開心左1日

抽100個有用， 避免全程內部咁抽，
算係減少左貪污嘅機會。 （起碼最後一個波唔會夾硬造到第一。

綠長申請有成12000個?

如果我冇睇錯 最後有排隊no.嘅有13992個

萬四個綠長 太誇張
一年正常唔係千幾？

多得林鄭

地點吸引，價錢折多左，
綠長攞公屋換居屋嘅誘因係大過之前幾期。

之前其實都係七千/feet

無諗過勁到可以變多成萬幾戶綠長出黎
之前地點係差D 但價錢其實差唔多 但買70%業權
好難理解果萬幾戶之前點解唔申請 預期最多2000-3000綠長申請
好彩之前買左 如果唔係綠長都唔洗買

其實可能有堆盲毛入錯表， 無需過份恐慌

我都係第一次抽，綠長排第一組0035
地點價錢好吸引

唔係 之前無富户政策

今次地段同價錢贏哂
同上次彩興無得比
我有公屋我都抽
除非市區啲公屋王啦

今期地點好好多， 有市區三房。
折扣率影響應該不大，
要賣都預左經綠表/白居二市場轉手，唔補地價。
52％ 定70％個差別唔係咁大。

但綠長有房署班友睇過
我係佢第一年重開果時買 比晒D資料佢睇先去抽

巴打買入價 同印花稅 俾左幾多？

6000呎, 300萬買入
印花唔記得了 但都係用300萬多小小咁去計 唔係用除番70%既市價

請問綠表等揀樓前仲洗唔洗審查？

綠表無咩好審，如果你之前有虛假申報，買左居屋一樣可以追究返你

印花稅其實係點計法
500萬居屋計返市價900萬左右
印花稅都幾重皮。
求計法

我之前係300萬大約360咁上下去估
主要係睇IRD
我諗佢唔會當900萬計咁博屌既
500萬大約變600萬咁計

未有信收到

有冇印象2017綠長有幾個?
好似係500定6000幾個?

嘩! 咁綠白表單人個400個係咪照計會歸哂去東涌？打過去房署問，但答我唔到預留嘅400個係邊400個

總之最後揀淨果400個留俾綠白表單人。

我想問如果收入超過入息上限係咪要轉工先攪得掂？

梗係答你唔到 剩既400籮底橙你估會係咩單位

梗係長沙灣同啟德大單位啦，咁鬼貴邊有人買 /s
記得呢兩年最後畀單人揀嗰啲都係新界區，佢哋係預留名額，唔係預留某某單位
不過係有機會揀到市區大單位嘅，就係前一日有單位取消交易&當日第一個綠表放飛機，而你係白表頭一個揀

076639係咪即係唔洗諗

你又知人地之前無申請？
申請咗實揀到樓？
輪到你揀樓得返一房你係綠表都唔會要啦

綠長人數增長 咪show到之前佢地冇申請
除非個個都係第一年綠長

主因都係有三房姐
唔洗大屋換細屋

你咁講法，即是咁多人狗衝入表係買細單位

白單排2xxx有冇份

冇記錯的話，上次沙田同天水圍果次都係頭一兩日揀哂天水圍細單位，沙田反而冇。

有數據有新聞寫晒有幾多申請
有少少質素好唔好

有冇巴打有長沙灣同啟德D座數座位表, 上網搵左好耐都冇, 想留意下邊D單位向邊面

遲d會有售樓書

其實房署網上現有資料都大概睇到

開定張票等下屆

同兄弟抽白表居屋，要2年內除名佢先可以再抽？

唔好意思各位巴打 想問下白核同白非核係點判定
因為我見抽籤次序份野淨係分左白長，白表家庭同白表單人
另外我WM000393 有機會揀樓

完整家庭一家三口四口咁係核心，其餘配搭都係非核

thanks 巴打，因為我同我老婆兩個人申請
意思即係我要等白核派完先到我？ 但我又唔見有白核申請嘅數量資料，所以都唔知有冇得揀樓，希望有巴打可以解答

給左婚無仔女仍屬核心家庭

我見hk01 話白核都要第一組號碼先有大機會揀樓
我第二組12xx 前面巴打話都一定揀到樓 但就東涌個啲
Hk01個post係咩意思

因為你前面除左白核第一組外，仲有所有重建戶同1千幾個綠白長者家庭，佢地揀完揀淨先到你，到時恐怕得返東涌都唔奇

多謝巴打答覆

即係揀就一定有得揀？ 但咩樓就唔敢講

有冇得揀都要睇你前面多唔多人放棄，如果100%買既我諗你無得揀，但往年經驗最後會買既都係得一半人，揀到愈後愈多人寧願唔要，因為d賣淨蔗又真係幾惡啃

循例都係唔中，睇定下年
有冇巴打皇后山中左都照殺？

想問白長第140位 係唔係意思排總第476位揀樓？ 前面有196重建+140綠長+139白長 係唔係咁理解？

前幾頁copy:

所以12xx照計係有
如果東涌都會買嘅

不過咁講啦
就算下次你抽白核咁好彩再中
如果唔係排好前
都係要食皇后山
咁何不買東涌？

係
想買三房？

三房唔敢諗 有啟德2房已滿足

係咪唔可以再抽呢應該，兩年限制係for私樓

3.1 曾經受惠於下列資助自置居所計劃的業主/借款人及其配偶(包括曾受惠於下列資助自置
居所計劃時仍未成為業主/借款人配偶的人士)，即使有關業主/借款人已把單位出售或已 清還貸款，其本人及其配偶均不可再度申請。
(a) 「居屋」;

關鍵成員無做業主的話可以2年後除左家庭成員個名再抽。

因為我都聽過抽過就無得再抽，但我朋友又話佢同細佬抽白居二，可除名等佢再抽

1) 抽中而又成功買過居屋好似終生唔可以再抽
2) 而家非核(兄弟) 冇可能買到

2
其實又係
非核本身就無可能買到

睇清楚應該兄弟係可以除名再抽 (除走家庭成員)
不過依然非核係冇機會

GE00023x
GM0004xx

應該係跟綠長GE00023x呢組number?

長3房唔使諗，長/啟2房應該得？

我覺得3房都唔係無機，未必人人入市買長沙灣3房

想問搭單問下我綠長排528,其實總係排幾多?

196 (重建) + 528 (你個排位) + 527 (白長) = 1251

唉, 算好彩,仲有南昌2房

東涌會有幾多人飛機

當GE 239，即係排673
3房連東涌得225，相信冇可能買到，要好多人放棄先得
2房啟德/長沙灣一定有

反而我覺得到買果刻3房未必真係咁搶手, 綠白長頭3個號碼既人都有機
好多人無過條數, 3房首期+印花稅我當你40萬-50萬, 有小冇多
之後裝備呢, 我當你唔豪裝,20-30萬唔小得,
之後每個月月供呢皮幾呢?

你買3房隨時要拎80萬出黎, 我諗呢條數好多人抽果下都冇諗過, 淨係知有長沙灣3房就狗衝, 冇諗過負擔能力

反而我覺得到買果刻3房未必真係咁搶手, 綠白長頭3個號碼既人都有機
好多人無計過條數, 3房首期+印花稅我當你40萬-50萬, 有小冇多
之後裝修呢, 我當你唔豪裝,20-30萬唔小得,
之後每個月月供皮幾呢?

你買3房隨時要拎80萬出黎, 我諗呢條數好多人抽果下都冇諗過, 淨係知有長沙灣3房就狗衝, 冇諗過負擔能力

居屋俾嘅清水樓 2房分分鐘裝修都過30萬仲唔係豪裝

所以我都計得好保守下

裝修都仲可以問銀行借，印花稅幾十萬唔知點借

印花稅真係好撚貴

應該唔洗幾十萬
你預十幾萬差唔多
佢唔係用市價計 要考慮番有限制
係大約個價就咁加番10-20%左右去計
佢跟市價 會仲高過綠表首期 實比人屌到佢死

之前好似乘1.4 我諗今次52折乘1.7左右

D稅點計都係任佢定，不過計個價一定高過你買入價

1.14 1.17

其實稅務局收稅同房署自己比拆頭人係兩回事
印花稅大過首期係完全唔出奇

好難預

SOR, 打到1999
個折頭係房署自己比人地, 首期比幾多稅局都唔會理你
佢只會根據你棟樓市值幾多去收印花稅

所以預自己購買力都係用市價黎睇個稅好 到時俾少啲稅咪裝修裝好啲

白長28xx係咪係無機

綠表長者 排第5組
有冇機長沙灣3房？

排605

上面有人前過你都打定輸數啦

去過個到睇 真係幾偏僻 車費物價又貴 真係抽到都要考慮吓

綠長 排第3組
自問都覺得機會微, 有啟德2房已心足

未有信係咪即係無機

有冇人收到信？

未有～

綠表就考慮姐，白表都實買啦，咁難先抽到

未有信既唔洗擔心, 實會寄比你

啱啱收到信，12號前要交文件

白表？
綠表仲未收到

白核

12號要交文件咁急
可唔可以透露下要交咩文件 未收到信但都想準備下
一樣係白核

點住得落

上年梅窩 下年皇后山
東涌已經好好
其實返市區都快
2020年10月先收樓
入得伙都2021年中
最快2024年有東涌西站
有錢就買左私樓啦
白單咁難先中到 如果有住屋需求
呢個價位
中到真係唔要？

住過東涌就知有幾唔方便

介唔介意講下有咩唔方便

以前係個頭番學又唔覺特别唔方便

其實梅窩唔係你地想象中咁遠，過中環快船半個鐘，係貴d囉

如果單身抽既話仲揀擇，咁不如唔好抽

入息證明17年10月至18年9月（包括其他家庭成員）
其他收入證明（股票，保險，基金，租等等）
僱員入息證明（由僱主填寫）

如果兩年前交過稅，呢兩年無交過，咁洗唔洗比稅務文件？
同埋強積金個邊，如果好散點算

自己睇

啱啱收到信，
揀樓次序WM000116
機會大嗎

綠表是咪唔需要再補文件，直接等揀樓？

爬文都懶，撕咗封信佢等下年再抽啦

一定有樓揀

有冇白單收到信？

買樓唔係買菜，一買就住過世，居屋好少會補價賣，供緊樓亦好難再儲

所以話抽中就乜都要果d真係要諗清楚

仲有一樣就係，買咗居屋就算之後賣畀綠表客，你都無資格買番未補地價居屋

租緊樓都好難儲首期
唔通唔買居屋去租樓咩

各人情況唔同啦，本身租緊即係可能有迫切需要

不過睇到上面有d可能係無急切住屋需要，但求抽中就唔理好醜都要咁，提佢地唔好後悔紅

單身抽揀樓次序一定排到最後，一定係剩返閪區同閪單位，如果唔要既話就不如唔好抽

睇返上幾次，基本上白表購買率好高

申請果陣本身以為係綠長650揀咗先
然後先白長揀
到攪完珠先知係梅花間竹

收到信

We705

好多人為抽而抽，點知中左先知得西區西位

諗清楚自己係咪真係咁迫切需要到西區西位都要，
自己人工係咪真係唔會再升？唔會組織家庭變核心？樓價會唔會再跌？下次抽會唔會唔止得西位？

如果以上都否定既，就西區西位都要啦，亦預左住一世咁囉⋯⋯

單人要咩號碼先有機

只係白表？

我知
但我睇番自己經驗同身邊朋友都係我既計法

$240*n 政府輕鬆賺

有信係咪即係有機

無信

我係講自己經驗 稅局唔會就咁除番折扣率做市價
你睇番 我係話佢大約加10-20%做評稅值

一般既評稅值係參考差餉署比既數去計
一手居屋由於有轉售限制同業權問題，唔會跟足市價，所以今次大家唔洗咁驚先 抽到可以照買

大機會囉

房委會會於攪珠後向次序較優先的申請者發信，要求他們在 7 個工作天內提供【申請須知】
附錄乙所列的有關證明文件進行詳細資格審查，以確定個別申請者是否符合申請資格及其 最終的選樓次序。申請者若逾期提交文件或經房委會詳細審查後確定未能符合申請資格， 其申請將會被取消。若提交的證明文件並非以中文或英文書寫，必須附上中文或英文譯本， 並須在譯本上述明翻譯人員的姓名及其公職身份(如有)。申請者所遞交的文件副本必須清 晰，否則可能導致申請的處理受到延誤。 請注意:獲通知提交證明文件的申請者並不一定有機會獲邀選購本銷售計劃的單位。個別 合資格申請者是否有機會獲邀選購單位須視乎其最終的選樓次序及單位銷售情況。

根本好多白表以為自己可以揀到市區兩房先入表、話晒一生人得一次機會買居屋、處境題一家三四口如果得返市區一房/開放式同東涌一房/開放式、你會唔會買先？估算當市區一房冇晒ge時候放飛機率會高過50%. 上年彩虹梅窩2千幾個單位call左14000人先賣得晒

咪自己衡量，當你租緊樓既時候真係諗唔到咁多

最優惠利率減半厘

仲有一樣野，今次中唔代表下次中

最高啫，依家新造按揭唔係依個數。

我想問如申請者冇做野，可以交咩證明文件？月結單得唔得

有啲銀行會有ML account，有啲無，最好揀啲有既

有少少想了解下

2人家庭 兄弟姊妹 應該係非核心？
綠表去抽其實機會係咪都係細

巴打可唔可以影埋前面俾我睇，佢俾咗份英文我

綠表無分核心非核心

入息審查果度，佢係要2018 年4月至9月，果段時間做緊野既
但我而家已經冇係果間公司做，咁我係咪都一定要去返舊公司搵HR 填?
有冇得用銀行E-STATEMENT 代替?

明明 排第33組， 點解會收到 msg 叫我交文件。
係唔係個個都收到？

咩組別?

白長

綠表是咪冇sms冇信收到係正常？

唔好理，可能send錯左

有無收到信先？

咁你白長排第幾呀？

放工返去先知有冇， 署方話寄出咗

wm1445有無機。。。

如果係33,我真係唔交wor...............

白長第4X組波都收到信

gum 你交唔交
我上年8X組都有,我無交

執得齊d野咪交囉
得一個星期時間要交個僱員薪金證明書
有d難度
hr d姐姐仔未必得閒應酬我地

白核排2500 有信有機嗎？

銀行statement 都得

今日收到嗎？

排第幾,我680都驚買唔到

昨天

得一個星期時間真係唔夠集齊資料
銀行statement 同強積金報表又要2個星期，係得張稅單

應該可以後補

有沒有有呢方面經驗巴打指點

銀行出糧statement 或者簿仔，自己再整個 excel 夾返啲數交都得

咁銀行statement 係房委要求果段期間定還是最近幾個月？

佢要求既period

唔該哂巴打

不過我唔識搞excel,我諗我應該都係等銀行比番d statement 我，跟住盡快後補番比房委算

excel好簡單，一行係銀行出糧個數，一行係mpf，一行係總和就得

哩度寫最近一期嘅

好前

白核 26xx 今日收到信
要12/12前交文件

冇銀行簿仔咁點

有冇e banking? cap圖都得喎

如果係交statement 個period 好似長啲

 有固定僱主人士，須遞交由僱 主/公司負責人簽署的「僱員薪 金證明書」(附錄丁)正本及適 用的稅務文件副本。若有需要， 請自行影印「僱員薪金證明書」 的表格使用。
如未能提供「僱員薪金證明 書」 ，則須提供 12 個曆月(即 2017 年 10 月 1 日至 2018 年 9 月 30 日)的糧單或入息證明文 件副本及適用的稅務文件副本。

打算比自己2個銀行戶口最後1個月結餘cap圖比房委頂住先

咁係咪有填僱員薪金證明書就唔洗比銀行statement

再唔係乜7都比哂佢

要交強積金成員權益報表

都唔記得自己有幾多個戶口
係咪可以查番？

26xx都有信？
其實係咪咩排位都有信

屌d 股息同買賣股票賺既當曬收入。
賺息蝕價當收入，好容易收入會超。
股票賺幾萬除開每個月又多幾千。
仲有股息同股票買賣點提供證明？

白表排3千幾係唔係唔好曬時間交文件算

喺

睇需知係

附錄丁《僱員薪金證明書》正本及適用的稅務文件副本，強積金成員權益報表副本。

we01000 啫係白長排第1000個？

係
即係可以睇另一組家庭號碼

睇返數據
白長7000人入紙
綠長14000人入紙

白綠長 各有650間屋

抽綠核好過

綠長5xxx

多過6皮都DQ你啦
6皮買私樓啦

股息點撚樣俾證明啊

咁trade唔係穩賺，2017年9月輸十萬 10月贏5萬，又變咗輸既無得計，贏既又要除12計落收入。
股息賺息蝕價，又計落收入，事實上根本係蝕錢仲間接拉高收入。
有買開股票就好麻煩。

我都R撚曬頭。
明明股息姐係我投資既本金抽岀黎，自己攞自己錢又當收入。。。

綜合月結單咪得

咁要俾晒有顯示派息月份嘅月結單定最近一張就得？

我個case 都有啲難搞
本身打份工 但自己同朋友有搞d 小生意（有開BR)
但小生意其實係空轉咁滯
要交BR 同年度報表 得7日都唔知做唔做得切

主任打咗嚟話 叫我唔洗交資產文件 剩係交薪金證明同結婚證書就得
有無人都係咁？

申請資助野係咁架啦，公帑黎

講真得幾日點俾佢

佢話有需要就會叫你有補 而家有咩比咩先

後補

正常應該都有daily同monthly statement會show到

強積金真係唔知點俾好
我諗住親身去交d資料 有冇人都係?

股息係咪俾17/4-18/3？

上網可以print返啲月結/年結出嚟
睇你用咩mpf